中德領導人通電話，習近平冀歐盟真正實現戰略自主

【Now新聞台】國家主席習近平與德國總理默克爾通電話，習近平希望歐盟真正實現戰略自主。

習近平說，中歐關係面臨新的發展契機，也面臨各種挑戰，關鍵是要把握發展大方向和主基調，相互尊重、排除干擾。

他強調中國發展對歐盟是機遇，希望歐盟獨立作出正確判斷，真正實現戰略自主，希望德國、歐盟與中國一起作出積極努力，維護和推動彼此間的合作，健康穩定發展，為多變的世界增添更多確定性和穩定性。

習近平也提到，中方反對將疫苗政治化或搞「疫苗民族主義」。

默克爾則表示，歐盟在對外關係方面堅持自主，與中國加強對話合作不僅符合雙方利益，也對世界有利，德國願為此發揮積極作用。

實現戰略自主(仲唔快啲甘心情願跪我？)